<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>腾讯广告 on huanglianjing</title>
    <link>http://huanglianjing.com/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E5%B9%BF%E5%91%8A/</link>
    <description>Recent content in 腾讯广告 on huanglianjing</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jul 2023 02:03:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://huanglianjing.com/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E5%B9%BF%E5%91%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>腾讯广告开发笔记</title>
      <link>http://huanglianjing.com/posts/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%BC%80%E5%8F%91%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 02:03:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://huanglianjing.com/posts/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%BC%80%E5%8F%91%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>由于工作上负责对接腾讯广告，通过接入腾讯广告来管理广告投放和效果数据的收集、展示，因此对腾讯广告整理了这篇文章，简要介绍腾讯广告是什么，它有什么能力，我们又该如何使用它。
1. 腾讯广告简介 腾讯广告，原称广点通，由于它属于腾讯的广告营销服务线(AMS)有时我们也称它为AMS。腾讯广告是腾讯推出的广告平台，为广告主提供在腾讯自家的应用（如微信、腾讯视频等）的广告位中投放广告的能力，同样身为广告平台的还有字节跳动的巨量引擎（在今日头条、抖音等应用投放广告）、百度、快手等，都是依托于自家的应用流量，以提供广告投放。
1.1 投放应用 腾讯广告支持投放广告的应用主要有以上：微信、QQ、腾讯视频、腾讯新闻、腾讯看点、腾讯音乐、腾讯游戏、优量汇。每个应用又提供了不同的广告形式和广告版为，供广告主选择最合适的，进行广告投放。
1.1.1 微信 在微信上可以投放的广告有朋友圈广告、公众号广告、小程序广告这三种。我们平时在使用微信的时候，经常可以看到这三种形式的广告。
1.1.2 QQ QQ上有手机QQ广告、QQ空间广告这两种形式。
1.1.3 腾讯视频 腾讯视频有闪屏、前贴片、信息流大图等版位可供广告投放展示选择。
1.1.4 常见广告版位 腾讯看点、优量广告、腾讯音乐支持的版位和腾讯视频较为相似，不再一一赘述。总结常见的广告版位有这么几种：
闪屏：在刚打开APP时弹出的开屏广告，用户点击可以跳转到广告页面，或者几秒钟后进入应用。 前贴片：以短视频的形式嵌入到播放的视频的前面几秒。 信息流：在信息流APP中，将广告以原生形式混入信息流内容中，成为其中一个内容，一半还会有个&amp;quot;广告&amp;quot;等字样区别于其他普通的信息流。 横幅：广告固定展示在APP页面的最上面或最下面一条内容。 激励视频：播放一段视频，一定时间之后才可关闭，有时候看完激励视频可以获得游戏道具等奖励。 视频暂停大图：播放视频暂停时，就会在画面中间弹出广告，恢复播放后又消失了。 内容页：在文章底部融入广告内容展示。 具体的各个应用以及支持的广告形式和广告版位可以在帮助文档中详细查看：
https://e.qq.com/ads/helpcenter/detail?cid=2228&amp;amp;pid=4655
1.2 广告投放 腾讯广告投放管理平台（AD.QQ.COM），是为广告主提供的一站式广告投放系统，可触达腾讯生态包括微信朋友圈、微信公众号与小程序、QQ、腾讯信息流、腾讯音乐、腾讯新闻与腾讯视频、优量汇等全域流量，同时，通过广告管理、报表、资产等多种能力，帮助广告主实现营销推广的目标。
广告主在腾讯广告进行广告投放，主要分为三个部分：
开通账户：如何开通系统账户以及分配角色。 广告上新：创建一条广告的标准化流程，以及如何通过工具生产和管理投放所需的物料。 广告优化：广告投放后可通过哪些能力分析广告效果以及进行优化操作。 1.2.1 投放账户 腾讯广告投放账户的多账户管理是通过商务管家来完成的，通过商务管家可以实时、全面的跟踪管理的广告账号投放效果数据，通过免登陆功能进入投放端进行广告投放优化，共享投放的素材、人群包、落地页等资产数据。
1.2.2 广告创建 创建一条完整的广告由创建推广计划、设置广告、设置创意组成。
设置推广计划：计划类型（展示广告计划、搜索广告计划），推广目标（线上商品、应用、网页等），日预算，名称。
设置广告：渠道包，广告版位（朋友圈、公众号、QQ、腾讯新闻等），定向，排期与出价出价，名称。
设置创意：创意形式，素材，创意组件，跳转URL。
1.2.3 广告创建流程概念 推广目标
推广的产品形态，如商品推广、应用推广（iOS应用、Android应用、PC应用），公众号推广、网页推广、门店推广等。
定向
指定要投放或者要排除的用户的属性集合，投放广告选择合适的定向，可以控制什么用户看得到这条广告，什么用户看不到。属性可以是年龄、性别、设备、消费水平、设备品牌型号、地理位置等，还可以设置人群包直接指定用户群。
售卖策略
不同的广告版位支持不同的售卖规则，售卖方式包含以下几种：
CPC：按每次点击付费 CPM：按每千次曝光付费 CPA：按每次下载付费 oCPC：以点击计费的智能出价。选择特定优化目标，并提供期望平均转化成本后，系统预估每一次展示的转化价值，自动出价，按照点击扣费。 oCPM：以展示计费的智能出价。选择特定优化目标，并提供期望平均转化成本后，系统预估每一次展示的转化价值，自动出价，按照展示扣费。 1.2.4 数据分析 数据报表有不同的口径区别，报表口径旨在向您展示不同统计视角下的报表结果，帮助您通过不同的评估视角，了解广告的表现效果。目前平台支持：广告播放、数据上报、激活时间三种报表口径。同一天的报表数据会因不同的报表口径产生差异。
以一条典型的广告转化链路来看，用户的每一个行为都有对应的时间，例如广告曝光的时间、激活发生的时间，这些行为归因到广告上之后，在不同口径的报表下，该行为会统计到不同日期的报表中去。
数据中心通过组合各种维度的查询，通过趋势图、柱状图、饼图等多种图形化或报表形式，及时、直观地掌握投放效果情况。
1.2.5 转化归因 转化归因承载了客户接收数据（点击监测）、客户上报数据（上报行为、上报方式等）、平台归因（归因方式）以及投放对应的标的物、优化目标等概念，是打通数据和投放的重要模块。
2. 控制台 打开控制台链接：https://ad.qq.com/worktable/#/
登录之后可以看到名下的几个投放账户。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
