<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>计算广告 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://example.org/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%B9%BF%E5%91%8A/</link>
    <description>Recent content in 计算广告 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jul 2023 02:02:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%B9%BF%E5%91%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>计算广告基础概念</title>
      <link>http://example.org/posts/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%9F%BA%E7%A1%80%E6%A6%82%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 02:02:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%9F%BA%E7%A1%80%E6%A6%82%E5%BF%B5/</guid>
      <description>1. 在线广告基础 1.1 在线广告综述 互联网软件产品往往以免费的形式服务用户，这称为免费模式，免费产品在传播信息的流程中，获得了三项可变现的核心资产：
流量。有人在使用产品时，可以在产品本身的功能之外夹带一些付费内容，也就是广告。 数据。在使用产品的过程留下的行为和属性，如浏览过的商品、填写的资料都是数据，基于这些信息可以调整付费投放内容的策略，提高效率。 影响力。产品和内容获得了更高的关注和信任，因此投放的付费内容也获得了更好的关注效果，在投放广告时可以获得品牌溢价。 广告的定义 广告是由已确定的出资人通过各种媒介进行的有关产品（商品、服务和观点）的，通常是有偿的、有组织的、综合的、劝服性的非人员的信息传播活动。
广告活动中有两个主动的参与方：需求方（demand）和供给方（supply）。需求方可以是广告主（advertiser）、代表广告主利益的代理商（agency）或其他技术形态的采买方，供给方可以是媒体或其他变现平台。广告还有一个被动的参与方，即受众（audience）。
广告的目的 在传统媒体时代，传统广告的目的是借助媒体力量来快速接触大量用户，宣传品牌形象，提升中长期购买率与利润空间，这种目的的广告称为品牌广告（brand awareness），品牌广告的广告主一般属于汽车、快消品等传统行业。
很多广告商希望利用广告手段马上带来大量的购买或其他转化行为，这种广告称为效果广告（direct response），效果广告的广告主一般是游戏、电商等行业和一些中小企业。
传统媒体缺乏投送和优化效果广告的能力，数字媒体的出现使效果广告发展起来，使得投送个性化广告更低成本，并且在线服务也能更清楚了解用户的意图。
在线广告表现形式 横幅广告（banner ad）。嵌入页面中的固定大小版面，一般是图片或Flash或HTML5。 文字链广告（textual ad）。搜索广告的主流形式，有时像横幅广告那样占据固定版面，有时穿插在大量内容链接条目中。 富媒体广告（rich media ad）。常见形式有弹窗、全屏等。 视频广告（video ad）。主要形式有视频内容播放前插入广告、信息流中的视频广告、手机游戏的激励视频广告。 交互式广告（playable ad）。用户可以在创意上完成交互的广告。 社交广告（social ad）。在社交网络的信息流中插入广告。 移动广告（mobile ad）。app的开屏广告、横屏广告、积分墙、推荐墙等。 邮件营销广告（Email Direct Marketing，EDM）。通过电子邮件推广信息，容易被当成垃圾软件。 激励广告（incentive ad）。激励用户完成任务，以产生转化，能显著提高转化效率，但用户没有真实需求，后续效果不好。 团购。广告主是本地化的店铺，为了获得新客。 游戏联运。用户在游戏内消费在推广渠道和开发商之间进行分成。 固定位导航。导航网站的固定展示位，一半按时间付费。 1.2 计算广告基础 广告效果产生过程 广告从用户接触开始，到产生最终效果，分为以下六个阶段：
曝光。指广告展现出来的过程。 关注。指用户意识到广告，曝光不一定意味着关注。 理解。受众理解了广告传达的信息。 接受。受众认可广告信息。 保持。广告传达的信息给用户留下记忆，长时间影响选择。 决策。广告产生用户的转化行为。 互联网广告的技术特点 技术和计算导向。在线广告可以进行惊喜的受众定向，有精确的预估和优化能力。 效果的可衡量性。可以记录和优化广告效果。 创意和投放方式的标准化。 媒体概念的多样化。 数据驱动的投放决策。 计算广告的核心问题 计算广告的核心问题，是为一系列用户与上下文的组合找到最合适的广告投放策略，以优化整体广告活动的利润。
在每次广告展示中，有着对应的收入r和成本q，r-q即为这次展示产生的利润。计算广告优化的目标，就是为了让所有的展示对应产生的利润之和最优化，达到最大。
1.3 计算广告常用指标 基础指标 eCPM：千次展示期望收入（expected cost per mille），是点击率和点击价值的乘积，是计算广告和心得量化指标之一。
ROI：投资回报率（return on investment），特定周期内广告投放收回的价值占广告投入的比例。效果广告投放的目的一般都是为了最终的ROI更高，如果最终的ROI &amp;gt; 1，也就是产生的收入大于投放广告的花费，则表示投放广告是赚钱的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
